\chapter{Opis projektnog zadatka}

\normalsize Ideja nove platforme pod nazivom \textit{MojKvart} je poboljšanje komunikacije i razmjene informacija među stanovnicima jedne gradske četvrti. Aplikacija će sadržavati tri cjeline: Forum, Događanja i Vijeće četvrti.\\
Forum je zamišljen kao mjesto gdje je moguća diskusija o raznim temama vezana uz život u gradskoj četvrti u klasičnom formatu: teme i odgovori.
U cjelini Događanja bit će istaknute najave aktualnih događanja u četvrti.
Vijeće četvrti je mjesto gdje vijećnici gradske četvrti objavljuju kratka izvješća sa sjednica Vijeća gradske četvrti i najavljuju buduće teme. Aplikacija nudi automatsku mogućnost otvaranja teme na Forumu vezano uz objavu na Vijeću četvrti.\\
Korisnici aplikacije su stanovnici četvrti i administratori. Stanovnici četvrti mogu imati jednu od uloga:

\begin{packed_item}
	
	\item  obični stanovnik
	\item  vijećnik
	\item  moderator
	
\end{packed_item}

Svi stanovnici četvrti mogu diskutirati o svim temama na Forumu te predlagati najave budućih događanja u susjedstvu u cjelini Događanja. Za svaku najavu događaja navodi se

\begin{packed_item}
	
	\item  naziv
	\item  mjesto
	\item  vrijeme
	\item  trajanje
	\item  kratki opis
	
\end{packed_item}

Za dogovaranje događaja treba unutar platforme integrirati neku od postojećih kalendarskih usluga koje imaju opciju potvrde dolaska (RSVP) kao npr. Google Calendar.\\
\eject
Vijećnici dodatno imaju mogućnosti objave u cjelini Vijeće četvrti.
Moderatori četvrti imaju ovlasti za pregledavanje najave događanja koje predlažu stanovnici i objavu istih u cjelini \textit{„Događanja“}. Moderatori imaju ovlasti odbaciti prijedloge koji su neprikladnog sadržaja i urediti prijedloge koji ne zadovoljavaju jezični standard. Moderatori također imaju ovlasti ukloniti objave na forumu ukoliko su neprikladnog sadržaja.\\
Administratori aplikacije definiraju četvrti i područja koja one obuhvaćaju te dodjeljuju ulogu moderatora ili vijećnika registriranim korisnicima. Administratori sustava se ne smatraju stanovnicima niti jedne četvrti.
Svaki zainteresirani korisnik može se besplatno registrirati u aplikaciji sa svojim podacima:

\begin{packed_item}
	
	\item  ime
	\item  prezime
	\item  adresa stanovanja
	\item  adresa e-pošte
	
\end{packed_item}

Nakon registracije, aplikacija automatski prepoznaje prema adresi stanovanja kojoj gradskoj četvrti korisnik pripada.\\
Ukoliko je stanovnik i izabrani vijećnik ili želi postati moderator, treba putem aplikacije poslati zahtjev administratoru koji taj zahtjev odobrava. Administratori mogu naknadno promijeniti ulogu stanovnika te mu privremeno blokirati ili trajno obrisati profil.\\
Stanovnik može promijeniti adresu i sustav tada treba prepoznati ako ga zbog toga treba prebaciti u drugu četvrt. Ukoliko korisnik promijeni četvrt, automatski dobiva ulogu običnog stanovnika te ako želi dobiti ulogu moderatora ili vijećnika treba poslati zahtjev administratoru.\\
Platformu \textit{Moj Kvart} je potrebno realizirati kao \textbf{web ili mobilnu aplikaciju} koristeći \textbf{objektno-orijentirane} programske jezike prilagođene Webu (npr. Java, C\#...) za back-end razvoj te HTML, CSS i JavaScript za front-end razvoj. Python, PHP te razni JavaScript radni okviri (npr. Node.js) su dozvoljeni samo ukoliko se koriste poštujući OO paradigmu.\\

Ovim projektom cijeli će tim dobiti iskustvo potrebno za rad u praksi, bilo to vezano za programiranje, dokumentiranje, baze podataka, timski rad i sl.\\

\eject

\underbar{Forum} će biti tipičan forum koji ima teme i odgovore. Primjer istoga je \url{forum.hr}.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.3]{slike/PrimjerForum.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Primjer foruma}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\underbar{Događanja} će biti stranica na kojoj su istaknute najave aktualnih događanja u četvrti i na kojoj stanovnici četvrti mogu reći dolaze li na događaj.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.3]{slike/PrimjerDogadanja.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Primjer događanja}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\eject

\underbar{Vijeće četvrti} će biti stranica na kojoj su napisana kratka izvješća sa sjednica koje moraju napisati vijećnici, te se također najavljuju buduće teme o kojima će se pričati na vijećnicama.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.3]{slike/PrimjerVijeceCetvrti.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Primjer vijeća četvrti}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\eject
